---
title: 'Una app de auxilio en casos de agresión, primer premio del concurso tecnológico por la igualdad de género. '
description: 'La aplicación permite lanzar una petición de auxilio geolocalizada sin que lo observe el maltratador'
date: 2018-11-23
cover: '../../assets/gallery/junction2019-1.jpg'
coverAlt: 'Hacking'
---

## La aplicación permite lanzar una petición de auxilio geolocalizada sin que lo observe el maltratador

![Puertas Violetas](https://upct.es/contenido/destacados/imagenes_medianas/img_9937_img_8546DSC_0050.JPG)

Una aplicación para móviles que permite lanzar una petición de auxilio geolocalizada sin que lo observe el maltratador ha sido la idea ganadora del I Concurso de Ideas Tecnológicas por la Igualdad de Género celebrado por Escuela de Ingeniería de Telecomunicación de la UPCT.

La idea de la app '**Puertas Violetas**', desarrollada por el **Free Open Source Club UPCT** y presentada por **Cristian Gutiérrez López**, estudiante de grado en Sistemas de Telecomunicación, fue la más valorada entre la quincena de propuestas que se presentaron al concurso que la Politécnica de Cartagena ha realizado con motivo del Día Internacional contra la Violencia de Género.

La aplicación, que parte de herramientas ya disponibles en los smartphones, permite que «cualquier persona que esté sufriendo un episodio de violencia de género, con tan sólo pulsar un botón, envíe un mensaje predefinido de petición de ayuda a una persona de confianza a la vez que se le envía la ubicación, se realiza una llamada al 016 y se activa el micrófono para que la grabación pueda ser utilizada como prueba», resume el alumno de la UPCT, resaltando que todo el proceso se realizaría con la pantalla en negro para que no sea percibido por el agresor.

El segundo premio ha recaído en la propuesta '**IgualdAPP**', realizada por el **Tech Club de la UPCT** y presentada por **María Ángeles Fontcuberta Zornoza**, para divulgar actividades relacionadas con la diversidad y la igualdad y dar un cauce anónimo a los estudiantes para solicitar ayuda ante problemas de desigualdad o exclusión dentro del contexto universitario.

El tercer premio lo ha ganado la idea '**Realidad virtual: mujeres y telecomunicaciones**', de la estudiante **Marta Martínez Molina**, para dar a conocer de forma interactiva la contribución femenina al desarrollo de las telecomunicaciones.

Finalmente, el premio Jóvenes Promesas fue para el curso de 6º de Primaria del colegio murciano **Francisco Giner de los Ríos**, cuya tutora es **María Medina Marín**, por sus ideas para promocionar la igualdad y luchar contra la violencia de género.

Todos los premios de este concurso con el que la UPCT pretende promover ideas y conceptos tecnológicos en el ámbito de la Ingeniería de Telecomunicación que sirvan como herramienta para prevenir y combatir la violencia contra las mujeres, así como para fomentar la igualdad de género, irán destinados a la compra de material y equipamiento científico y educativo.

Fuente: [La Verdad](https://www.laverdad.es/murcia/auxilio-casos-agresion-20181123114419-nt.html)
